政府計劃將「安心出行」連結到八達通，以記錄市民行蹤

「安心出行」連結八達通 資科辦：研究取得用戶餐廳地址紀錄

政府於上月（11月）推出「安心出行」應用程式，方便用戶紀錄行蹤。而資科辦亦透露計劃與八達通合作，將八達通連結到應用程式，使用戶在餐廳用八達通付費後，能直接將餐廳地址傳送到其應用程式，方便用戶減省掃描二維碼的時間。另外當局亦計劃會在其應用程式推出新功能，包括加設自動離開功能，以及「地理資訊地圖」功能，方便用戶查閱場地是否高風險處所。

資科辦總監林偉喬表示計劃與八達通合作，研究「安心出行」應用程式，在得到用戶同意後，能夠連接八達通，並且用戶在餐廳用八達通付費後，八達通能將餐廳地址傳送到應用程式，以減省用戶掃描「安心出行」二維碼的時間，但林偉喬表示，其功能除了需要取得用戶同意，其程式亦需要紀錄用戶的八達通個人資料，林偉喬亦指由於有不少連鎖餐廳都是共用一個帳戶，當局都需要研究八達通的紀錄可否提供到餐廳地址資料。而對於八達通和其應用程式的合作會否構成私隱問題，林偉喬解釋其應用程式不會提取個人資料，只會提取出行紀錄，而八達通發言人表示，已與資科辦作出初步探討，若有進一步資料會再公佈。

另外，當局亦表示會計劃推出新功能，包括加設自動離開功能，方便用戶即使離開場所，都可以按「離開」，以及會推出「地理資訊地圖」，以方便用戶了解該地區是否屬高風險的處所。

想間接推Ali pay, 代替八達通

大家罷用咗八達通未？

冇用八達通好耐

扮都唔撚扮
直接提出監控計劃

如果可以連埋戶口自動充值就好

根本就係監控

共產黨果然係共產黨

八達通都可以棄用

佢仲串鳩Apple Google expousre API廢

不會提取個人資料，只會提取出行紀錄

連落身份證啦笨7

咁睇遲下連apple pay 果類都幫你record 埋

「應用程式不會提取個人資料，只會提取出行紀錄」
個人出行紀錄唔係個人資料？

搭車又唔怕
最多消費唔用

得 咁以後只用現金

支持 防疫緊要

留名睇
無用八達通好耐
咪用現金囉
政府戇鳩鳩

佢都on99
冇個人資料又點知個出行紀錄係邊撚個

大話都唔識講

下一步：數碼港幣

新一代智能身分證已經有呢個功能

返工用八達通當職員證出入

返工呢D又唔怕比佢知
但去咩舖頭咩消費就唔多想比佢知
真係萬一中左招累埋黃店

現實中八達通唔係畀錢咁簡單
好多停車場唔收八達通
返工返學用八達通當職員證/學生證
以上兩項好難搞
唔通叫停車場收現金，叫公司/學校出張冇八達通功能嘅證件咩？

剩係拎個八達通id真係冇拎你個人資料

不過個八達通id 可以搵返你個人資料

八達通能將餐廳地址傳送到應用程式

我唔開app 咁佢想點send

邊個信？

2010年八達通私隱資料事件

Joke

我就用開現金既 佢要我開卡都得 幫我比50蚊按金

唔係用你部機，而家用餐廳個系統記錄。

放心你諗到嘅一定有

d 垃圾QR code pay 得智障先用
成日見d on9 係度掃極都掃唔撚到
都唔明有google pay, apple pay 同paywave 都唔用

搞咁多野學pokemon go轉stop簽到好過啦

不嬲啲狗都用架啦呢招
當新野講？

oh

安心出殯

有張唔係個人八達通冇個人資料

攞正牌監控

你唔裝個安心app咪咩事都冇

剪撚咗張八達通點算？

同d 狗track 人一樣，
有你搭車食野紀錄，睇返cctv 就追蹤到你

戒左八達通

下一步將八達通綁落身份證度

好多年無用
但聽講去馬灣要用
昆咗我借張
人生污點!後悔中

等陣先
如果我買咗新嘅八達通
只係用嚟記錄我去咗邊度食飯行街
冇個人資料

咁到時邊個位置有感染
就公佈個八達通號碼出嚟，啲人自己對返

咁有咩問題？
我覺得冇問題喎
佢內文又冇話會捉返嗰啲拎八達通嘅人出嚟
佢只係畀你作一個參考姐

冇個人資料的話點知有染病人出沒過？政府公然講大話

個人八達通

有八達通就一定要用？

用緊$1.6冇名八達通

唔夠一勞永逸喎，不如好似啲狗咁打晶片入身體算啦

等睇遲啲巴士取消錢箱焗逼人用八達通

出行資料唔係個人資料黎？
Btw 出乜撚行

唔好睇得咁簡單啦

唔洗急一定有㗎

樓主呢

屌你老母 跟蹤碼 升級版

由幾時開始第一時間係諗 唔用就得
你無揸車，生活完全唔用都得，燒唔到你個疊，咁下次呢？送中個陣夠有人話唔講支那壞話就得，大家又出黎？
支那一步步踩前大家應該盡量企硬，雖然未必有用，但唔係第一時間諗位避

你會唔會天真左少少

就算買咗新嘅八達通，只要你一用張八達通，就會有紀錄，一有紀錄，政府要查張八達通係邊個，係邊度買。
警方捉人就係靠八達通追蹤。
所以時要咁強調用現金。

到時有2張就犯法

Yo好野 可以唔使用Octopus

唔會兩張
但係唔可以多過三張

我無八達通既

好多老人家好傳統

連左啦 唔講姐

我反而想知Octopus on Apple Pay track到iPhone/機主/用家幾多野

真心問

而家搭巴士通常見後生先入嘢
老嗰啲通常拍兩蚊卡

咪8達通都唔用囉，on9

到時佢玩到咁大既時候 外賣算啦

如果八達通真係要搞既話唔知要用幾耐呢
想當年apple pay八達通屌咗幾年先出到

好多
可以查到你搭咗乜野交通工具，去邊度消費，網上畀錢買啲乜
再加上有iPhone有定位功能，加埋你消費紀錄，基本上都可以知道你日常生活係點。

迫鳩人每日買一張？然後再退

好快
政府要求八達通做，唔使理市場需要。

搞咁撚多野為推高個使用率

不如現實D派錢叫人裝啦
我太空卡鬼電話同你裝都要時間成本架

假設你凈係攞張八達通
出入食飯
你已經將你每日去過邊食過乜同出街嘅路線記錄咗
如果你重攞埋嚟搭車翻屋企嘅話，你重方便咗港共收窄你住邊度嘅範圍

搞得嚟都打曬疫苗

去黃店就盡量唔好用八達通信用咭啦，間舖頭要蝕手續費比黨鐵／信用咭公司㗎

應該植入體內

其實返工返學都唔怕 呢啲資料要有唔難 日常生活先係重點 好似停車場出入呢啲真係避唔到

私隱專員
縮撚去呀媽個閪度

無所謂
真係冇用八達通好耐

講漏一樣野，如果用緊iPhone 八達通，而每次增值係用你信用卡過數嘅話.....

我平時長熄location services
唔知會唔會好啲

而家張八仔對我嚟講只有一個用途
就係喺城隧轉車拍卡善用免費轉乘

CCP

其實yuu都相似，同時bind credit card同八達通，都track到消費，不過就冇地理位置。個監控又可以進化

呀叔我除左2蚊，好耐無用啦

冇關係
熄咗location services唔影響交易

DKLM

擺左成年啦，每次用八達通交易會比屎鐵收2/3%

出行記錄唔係我個人資料？

以後用硬幣俾錢

都冇得俾港共監控，緊係廢啦

係 紅VAN先會全部人入銀

用現金囉
Google Apple冇API唔用呀嗱，食屎啦OGCIO

又話資料save 喺本地 呃鳩人

每人派個電子手環咪得
夠晒監控啦

我揸車有兩張八達通，一張剩係擺車for 停車場

得啦 啪斷佢先

up

唔使
派裝置比對象只會做成浪費
相反，唔派野，但係安裝監控設備，每十米一組，每幢大廈有十幾個鏡頭望地下就夠監控大部分

平時搭巴士三四十個人上車得嗰一兩個入嘢
陰鳩公

iPhone會唔會可以阻隔到App攞第二個App嘅data 或者定位？

回帶：

一路最唔明係身份證呢樣嘢
明明原意係用嚟查證偷渡難民身份而設立，久而久之合理化到連市民都唔覺有問題
仲有人問乜唔係個個國家都有身份證㗎咩，咁同支那人以為度度都有防火牆有咩分別？

你唔鍾意用八達通，可以用現金，市民都有個選擇權喺度
但唔帶身份證竟然係犯法，仲要一路以嚟包括英治時期冇政黨大規模出聲話要廢除

由學生八達通要你link落個人八達通度
到你做嘢，冇咗個優惠都依然會照用張嘢，已經係為咗呢樣嘢鋪路

所謂監控，一向就唔係極權社會先做，只要係「政府」都已經會好想做
所以我成日覺得中共呢個「成功例子」其實西方國家係好羨慕(暗底嗰浸)

其實本身佢已經有晒record，要link返埋啲地點去另一套system係好簡單
反而奇在點解唔係條友中咗招先嚟查(即好似平時差佬查案咁)
即係已經見到冇反對聲音到連戲都費事同你做
又要多謝某啲所謂反對派嘅人咁支持抗疫

資料送中,小心

一步步咁黎

好快就會推行"八達通強制實名"
零售版八達通全部失效並回收
要繼續用就要另再申請個人八達通

ON79

罷咗啦

到時佢地玩野玩到盡, 全部唔收現金

【明報專訊】政府上月中推出「安心出行」應用程式，讓市民記錄出行場所以了解曾否接觸確診者，程式被質疑索取過多權限，引起私隱憂慮。程式上周六（11月28日）更新，索取權限由15個減至7個，包括具爭議的「讀取USB內容」、「查看Wi-Fi連線」。政府資訊科技總監林偉喬承認，已取消的權限並非必須，認為修改後可令更多人下載。

有指安心出行要全港逾半人使用才有效，林反駁稱若採用Apple或Google的藍牙自動偵測方案，才須過半人使用；但安心出行成效在於場所紀錄，即使不用程式，衛生部門仍可口頭向確診者查詢其曾前往的地方，比對用家出行紀錄後，使用程式的人就可獲風險通知，「你有用就即時受惠」。

都唔知佢講乜鳩

我有3張八達通 3張唔同number每去一個地方換一張

個人果張收埋佢，白卡準備幾張。

當然最好緊係用現金啦

街市買餸用現金
早餐唔想煮去樓下茶記都係現金
搭巴士盡量用散紙
Shopping用信用卡

講到用左API就唔可以口頭問人去過邊
呢件垃圾做OCGIO老頂真心係IT界恥辱

藍絲廢老都唔信啦吓話

我幾乎淨係見過我自己

已經1年無用八達通

比幾球野送錢比支那寫個爛app，permission仲好大咬

iOS版本仲未update nutrition label，無人知要乜permission

從來買野食只用現金

又話自願又搞咁多小動作
真係好撚核凸

最普通ge成人八達通點解會有個人資料？

自願用健康碼當然唔得
最絕嘅你用咗都唔知
唔願用健康碼？ok！將佢融入日常生活中咪得
八達通？不了
Apple Pay？

我宜家已經「安心」哂

當你張八達通登記左佢個App就知道了
個app可以認到你部機
部機係你嘅

銷售版強制失效洗唔洗退返錢俾擁有者？

好似dead rising套戲植入晶片咪算 扮咩姐

呢度無前門 無後門 困獸鬥啵

緊跟鄭月娥，現金萬歲

你唔用 仲有乜撚野俾你用

申請多一張囉 on99

現金咁多毒 仲未死呀

其實都未必得
而家佢喺直接向八達通公司攞料，順便過一過佢個爛鬼apps。
即係用親八達通啲資料都係直入港共

八達通紀錄送中

你點搭車的

屌你老尾 八達通都唔用得

不會對生命做成危險，只會抽你幾公升血

返工返學呢啲定時定點嘅事情，有無八達通都一樣㗎啦，呢個問題唔大

八達通？咩黎架

Ok, 以後唔出街消費。
等班商界自己攬炒

唔係點解政府會咁好死貼錢俾你八達通補貼車資
就係等你甩唔到呢個習慣

屌 好撚大陣typical 港豬味

其實而家泊車絕大部份都係用八達通

港豬係會 : 是但啦, 反正政府都有哂我地資料

罷咗成年

一早戒咗八達通

換左張新身分證之後 你就好搵個防RFID嘅套 套住佢

on9 政府醒小小同支付寶合作 滿廿蚊減五蚊都大把人出賣自己資料啦

用散紙，反正以前冇八達通嗰陣時，都喺用散銀搭車架啦

一張八達通

全家一齊用又點計

你唔講我都唔覺我冇用好耐

可能用qr code覺得自己高智能啲

佢係五毛

直接連落身份證仲好啦

做乜唔連落yuu

唔好用咪得 益哂

不嬲啲資料都互通晒架啦，枱面定枱底做咁解

連枱底都唔係，一路都係光明正大咁做
你睇返啲法庭新聞，就知一向都係用八達通嚟查案
講緊係徐步高單案已經係用呢八達通記錄嚟查，你就知道歷史有幾久遠
所以我一路都話並唔係連登仔諗得咁天馬行空，乜鬼cctv trace到返安屋企嚟查，鬼有咁得閒咩

講返，今次咁做只係慳返查嘅行政程序(即係連登仔唔相信仲存在嘅嘢)，直接同個app系統連繫咁解啫

政府又想整死八達通公司

睇死你地都係迫住會用
你話可以用散紙買飛/唔坐港鐵之類，但以便利性計你就知根本唔係對等，實際係冇second choice

充值
增值啊

用金屬殼裝住個身分證

住大西北好需要九巴月票同交通津貼

城隧免費轉都唔洗拍卡

無用咗年幾 日日儲散紙搭車

Dklm

基本上, 而家除咗交通, 都係俾現金.
幫襯黃店, 小店, 廢事要佢哋俾手續費

我老馮要用你8達通呀?

點解唔連結到支付寶？

當大部份人都唔罷用，用碎銀搭車就會好明顯；家陣由地鐵閘口到巴士上車位都有Cam，就算佢個鏡頭冇人面，只有影片記錄都可以事後做返。

另一方面，八達通就算本身冇個人資料，但用過嚟交過電話上網費之類，八達通交易記錄都有相關帳號編號，亦可以對照返卡主身份。

港共搞到咁，已經存心要全面監控香港人。

屌你老母啦 私隱呢？ 私隱專員公署執左？ 雖然本身都無撚用

Cash
Credit card (Pay-wave)
EPS
Payme
FPS

以上五項都會冇紀錄
只係第一項比較難追蹤
但係都可以查銀行提款紀錄估計到。

出行紀錄唔係私隱

如果係咁多散紙 咁點好